大J 與 伍公子，誰是誰非？

利申：本人極之討厭深黃盲粉，亦討厭熱狗，若果稱我為分化撚都沒有辦法了

對於單野大J有冇失焦？伍公子有冇spin落去成本到？佢哋兩個有冇私怨？

食花生睇comment ，發現好多人都轉咗行，變咗業內人士，人人都是專家，那是網絡生態，食花生的我就用業外角度講下。

若果走到茶記叫碟炒公仔麵套餐，埋單要成幾舊水甚至成千蚊，你唔好同我講，話我又唔係廚師，又唔了解食材及燈油火蠟成本，我理撚得你啦。

茶記：日本直送公仔麵，西班牙黑豚，貓屎咖啡，五星級酒店出身既廚師，中環租金，客人可以自己入貨在家自己煮，但唔可以質疑食材食本及大廚嘅專業。

結論：
其實雙方的切入點都唔同，並冇邊個啱邊個錯，如果接政府公帑工程開支並非總額交代，開誠布公，凡一罐汽水及一包紙巾的洗費都羅列出來，效果應該會好好多。

當然，一開始就唔應該去嗰間茶記幫襯

其實成件事好簡單
大J想屌政府晒錢，但佢1999,變咗屌創意行業唔值錢
大師又不嬲串嘴咪屌佢兩句

不嬲冇睇佢哋兩個啲野，唔知佢哋關係，我以做人處世道理角度講，若果伍公子用另一種態度好好解釋出來，結果將會好唔一樣。

但在網絡上，由其是啲KOL，個個如是，網絡生態是也

態度好就唔係伍公子啦

抽空來講，相信好多網民都並非該業界（包括我），就算有該業界公開解釋成本，相信香港人金魚記憶好快就唔記得，但件事spin落去成本到有意思咩？
一般人就算信錯大J的成本論，應該不會對真正業界者有影響吧！？

咁講啦，你辛辛苦苦學一門手藝/專業，用嚟賺錢
然後有個人走埋嚟話咁簡單求其揾個人做都得啦
就算冇影響你，你會唔會嬲？

都啱嘅，所以雙方的切入點唔同，無得拗嘅，只係周邊啲塘邊鶴互相攻擊，失晒焦

其實大J認咗錯，伍公子都冇出聲
我都唔明時事台班人嘈咩

網絡及Facebook 生態，個個都係大哥大